deadlift酸痛一問

本身做gym差唔多一年 但係deadlift同腳少操 前日就操下腳同做deadlift 做deadlift 嗰時大概做6-9RM到 完成到動作 跟住尋日開始下背開始痛 條腰彎唔到 側彎身都痛 訓係到就唔痛
我都知可能臨尾嗰幾下個姿勢唔啱
我想問係正常酸痛定受傷

抖一排先，下次再操時做返輕啲，硬拉背要直，郁髖關節用hamstring用屎忽拉，唔係彎腰伸直，操返多啲腳。
我真係唔係好明點解啲人唔操腳，明明日常生活最具功能性嘅一定係用腳多啲動作，你做得多bench press得嚟嘅成效就係可以做更多bunch press。
反而腳強壯嘅話，日常跑跳行搬重嘢都好有用

受傷
有機會係拉傷肌肉
肌肉過緊
lower back永遠都要keep住直
發力點係腳發力先再慢慢到下腰同背
每一下core都唔可以放鬆 休息一排再做啦

再痛既話建議你去睇針灸

認同
小妹做gym都花一半時間係腳
發力好過以前好多

但係我嗰時做完唔覺痛wor 係返到去一排先feel到

真係會留意下腳 deadlift 半年前做過 依家做就收皮

小心係腰間盤出事
及早睇醫生啦

deadlift係高難度高危動作, 無人睇住好易做錯, 而且無人睇住不宜做太重.
做得重 要用埋腰封

摸落係痛下背兩側 所以彎唔到身 褲都好難著 個盤反而冇痛

下次做會戴腰帶
當係一次教訓

我會建議唔好做deadlift。
可以用其他動作代替。

你依家情況要去睇跌打推拿，腰椎軟組織移位

我都係 星期六操完隻腳 依家行個樓梯都痛到仆街

deadlift係人體最重要同自然嘅動作
做gym唔做deadlift稱唔上functional

唔識做就 收手
唔好格硬 搵人教識你再做

我第一次做都係咁 應該用錯力
抖番幾日就冇事
之後較輕啲 集中用腳發力 就冇事

我做緊intern 幾日後好返就好 唔想扮工咁辛苦